上海自貿區求解

有無巴絲可以介紹下上海自貿區咩嚟？同埋免左關稅對香港有咩影響？

即係做轉口港，亦即係好似香港咁。
宜家遠洋運，有時會先嚟香港卸櫃，等目的港入口批咗先由香港運過去，因為香港係免稅港，就算入口出問題，只需要退返香港，唔使返出發地

有d唔明 點解唔可以出發前申請左類似同意書既野先，咁咪唔洗經香港，可以節省成本。同埋上海搞得成既話，香港港口公司係咪收得大半皮？

佢撥一塊地出黎, 邊界入面呢塊地佢海關上當"國外".

即係工廠運過去呢塊地算出口, 外國野入呢塊地唔算入口.
公司可以係塊地入面拆貨, 轉運,好多玩法

即使攞齊文件，去到港口，海關覺得批貨有問題，可以拒絕入境，到時貨主只可以運返出口港或者銷毀。
當年冇資訊科技做支援，最pro已經係電報，所以香港免稅港應運而生。
今時今日，免稅雖然仲有用，但冇以前咁重要，所以香港先改行做金融中心

前海近香港都唔得 唔覺得上海搞得出d咩

咁點解唔每個港口都預留d位比呢d case 又順便可以charge 貴d有問題既貨，定做轉口港會令到中共有d咩風險？

咪又係9up 唔會取代到香港

呢 d 不嬲都有做緊喎，即係 bonded area，內地叫保稅區。

有錯請指正，離開左呢行一段時間。

得一早得左啦

留名學野

一車車港行 iphone 掉入去會點？

或者日本進口水果
奶粉
護膚品
Amazon 書籍直送

大陸D on9 仔成日以為香港特殊地位係稅率問題，可以中國自己單方面解決，法制呢?都要外國認你先得

稅率係一個問題
外匯流通係另一個問題
相對自由 同 法制 係最撚大問題

佢地邊敢出聲呢幾方面
慢慢就會意思到自由法治先係重點
之後就茉莉花革命2nd gen

搞返掂勒索Tesla條數先再講啦